<b>Цель работы:</b> получить загрузочный флеш-накопитель для последующей установки
системы.


Системой для установки была выбрана Fedora 30. Был выбран этот дистрибутив, так он удовлетворяет рабочим нуждам. В Fedora есть встроенная подержка Docker, также в нём
поддерживается Oracle DB.


В процессе записи установочного образа на флеш-накопитель сравнивались две программы – Rufus 3.8.1580 и UltraISO.


<b>UltraISO</b> — одна из лучших и наиболее функциональных программ для работы с образами дисков. Универсальный «комбайн», который поддерживает работу практически с 
любыми известными форматами. Умеет работать в паре с Nero Burning Rom и интегрируется с виртуальными эмуляторами. Поможет в случае, если образ загрузочного диска не 
в ISO-формате.


Программа умеет конвертировать в ISO-файлы другие форматы образов — NRG, MDF, MDS, IMG, CCD и т. д. С помощью UltraISO вы можете редактировать ISO-файлы без их 
распаковки. Интерфейс UltraISO переведен на множество языков, включая и русский. Для скачивания вам на выбор предлагается несколько редакций UltraISO, адаптированных 
под отдельные версии Windows, а также портативный вариант программы. 


По большому счету программе безразлично, какие загрузочные устройства будут создаваться с ее помощью, с какой операционной системой, каким софтом и 
от какого производителя. Записываемый ISO-образ необходимо открыть в окне программы либо с помощью команды «Открыть» в меню «Файл», либо с помощью кнопки обзора 
на панели инструментов.

![](GNU_Linux/LR_1/images/UltraISO-1.jpg)


<b>Rufus</b>
Пожалуй, самое простое решение для создания загрузочных USB-дисков. Все просто и интуитивно понятно. Подходит для работы на системах, не имеющих установленной ОС. 
Официальный сайт rufus.akeo.ie.


Из главных плюсов — скорость работы и простой интерфейс, в котором есть всё мне необходимое 


Распространяется в формате обычного инсталлятора и портативной версии. Для создания загрузочной флешки в окне утилиты необходимо указать путь к записываемому 
ISO-образу и нажать кнопку «Старт».


На новых системах, где используется UEFI вместо BIOS, в меню «Схема раздела и тип системного интерфейса» задайте значение «GPT для компьютеров с UEFI».
В остальных случаях настроек по умолчанию будет достаточно. Опция форматирования флешки назначена по умолчанию.

Также, можно выбирать типы вайловой системы.

![](GNU_Linux/LR_1/images/rufus.png)


<b>Вывод:</b> в процессе создания загрузочного носителя были проанализированы две программы для записи - UltraISO и Rufus 3.8. После проведённого мню анализа было выявленно, 
что UltraISO обладает большим функционалом, а Rufus более понятный в обращении и значительно быстрее работает. Так как для моей задачи хватает функционала Rufus, эта
программа была выбранна для создания загрузочного USB накопителя.
